---
author: Bénédicte Lambert
description: une recette de hachis parmentier végétarienne simple à réaliser
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/hachis-lentille.jpg
title: Hachis parmentier sans viande
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 15/20 min
temps-preparation: 40 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 300g de lentilles vertes
- 1kg de patates douces
- 1CS d'huile d'olive
- 1 oignon
- 1 gousse d'ail
- 1cc de gingembre frais râpé
- 2 tiges de citronnelle
- 1CS de sauce soja
- 2 tiges de ciboule ou 1/2 botte de ciboulette

## Déroulé

Faire tremper les lentilles pendant 1 nuit.  
Faire cuire avec 4 fois leur volume d'eau dans une grande casserole en démarrant à l'eau froide.  
Cuire environ 30 min. Égoutter et réserver.  
Éplucher les patates douces et les faire cuire à la vapeur ou à l'eau.  
Faire une purée, saler.  
Préchauffer le four à 200°C.  
Faire revenir l'oignon et l'ail hachés dans une poêle avec l'huile à feu assez vif.  
Ajouter le gingembre râpé et la citronnelle hachée.  
Déglacer avec la sauce soja puis ajouter les lentilles et la ciboule.  
Faire revenir 10 min.  
Mettre les lentilles dans un plat à gratin et verser la purée par dessus.  
Enfourner pour 15/20 min.

**Astuces**

Remplacer les patates douces par des pommes de terre.
